# Me zaku iya yi don tsayayya da Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>danna ni

## Yanar gizo mabukaci
</summary>


- Idan gidan yanar gizon da kake so yana amfani da Cloudflare, gaya musu kada suyi amfani da Cloudflare.
  - Yin gurnani a shafukan sada zumunta kamar su Facebook, Reddit, Twitter ko Mastodon babu wani bambanci. [Ayyuka sun fi ƙarfi ƙarfi fiye da hashtags.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Yi ƙoƙarin tuntuɓar mai gidan yanar gizon idan kuna son sanya kanku amfani.

[Cloudflare ya ce](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Muna ba da shawarar cewa ku isa wurin masu gudanarwa don takamaiman sabis ko rukunin yanar gizon da kuka ci karo da su kuma ku raba abubuwan da kuka samu.
```

[Idan baku nemi hakan ba, mai gidan yanar ba zai taɓa sanin wannan matsalar ba.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Misali mai nasara](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Kuna da matsala? [Tada muryarka yanzu.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Misali a ƙasa.

```
Kuna kawai taimaka wa takunkumi na kamfanoni da sa ido sosai.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/src/branch/master/README.md
```

```
Gidan yanar gizonku yana cikin lambun sirri na sirri na CloudFlare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

- Takeauki lokaci don karanta tsarin tsare sirri na gidan yanar gizo.
  - idan gidan yanar gizon yana bayan Cloudflare ko gidan yanar gizon yana amfani da sabis ɗin da aka haɗa zuwa Cloudflare.

Dole ne ya bayyana menene "Cloudflare", kuma ya nemi izini don raba bayananku tare da Cloudflare. Rashin yin hakan zai haifar da cin amana kuma ya kamata a guji gidan yanar gizon da ake magana akai.

[Misali mai kyau na tsarin tsare sirri yana nan](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Na karanta manufofinku na sirri kuma ban sami kalmar Cloudflare ba.
Na ƙi in raba muku bayanai idan kun ci gaba da ciyar da bayanan na zuwa Cloudflare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

Wannan misali ne na tsarin tsare sirri wanda bashi da kalmar Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare suna da manufofin sirri na kansu.
[Cloudflare yana son mutane masu mutuwa.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Ga misali mai kyau don tsarin rajistar gidan yanar gizo.
AFAIK, gidan yanar gizo sifili yi wannan. Shin za ku amince da su?

```
Ta danna "Yi rajista don XYZ", kun yarda da sharuɗɗan sabis ɗinmu da bayanan sirri.
Hakanan kun yarda da raba bayananku tare da Cloudflare sannan kuma kun yarda da bayanin sirri na girgije.
Idan Cloudflare ya fallasa bayananku ko ba zai bari ku haɗi zuwa sabarmu ba, ba laifinmu bane. [*]

[ Yi rajista ] [ Ban yarda ba ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Gwada kada ku yi amfani da sabis ɗin su. Ka tuna cewa Cloudflare yana kallon ka.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Bincika wani rukunin yanar gizo. Akwai zabi da dama a yanar gizo!

- Ka shawo kan abokanka suyi amfani da Tor a kullun.
  - Rashin sani ya zama mizanin buɗe yanar gizo!
  - [Lura cewa aikin Tor ba ya son wannan aikin.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>danna ni

## -Arin ƙari
</summary>

- Idan burauzarka itace Firefox, Tor Browser, ko Ungoogled Chromium suna amfani da ɗayan waɗannan ƙara-kan da ke ƙasa.
  - Idan kanaso ka kara wani sabon add-tambaya tambaya a gaba.


| Suna | Mai ƙira | Tallafi | Iya Block | Za a iya Sanarwa | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | **Ee**     | **Ee**     |  **Ee** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | A'a     | **Ee**     |  **Ee** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | A'a     | **Ee**     |  **Ee** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](README.md) | **Ee**     | **Ee**     |  A'a |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **Ee**     | **Ee**     |  A'a |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | A'a     | **Ee**     |  A'a |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | A'a     | **Ee**     |  A'a |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | A'a     | **Ee**     |  A'a |


- "Decentraleyes" na iya dakatar da haɗi zuwa "CDNJS (Cloudflare)".
  - Yana hana buƙatu da yawa zuwa hanyoyin sadarwar, kuma yana amfani da fayiloli na gida don kiyaye shafuka daga lalacewa.
  - Mai haɓaka ya amsa: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Hakanan zaka iya cirewa ko rashin amincewa da takardar shaidar Cloudflare daga Hukumar Shaida (CA).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>danna ni

## Mai gidan yanar gizo / Mai haɓaka Yanar gizo
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Kada ayi amfani da Cloudflare bayani, Lokaci.
  - Kuna iya yin mafi kyau daga wannan, dama? [Ga yadda ake cire rajista na Cloudflare, tsare-tsare, yankuna, ko asusun.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Kuna son ƙarin abokan ciniki? Kun san abin yi. Alamar tana "sama da layi".
  - [Barka dai, kun rubuta "Mun ɗauki sirrinku da muhimmanci" amma na sami "Kuskuren 403 Haramtaccen Wakili Ba a Ba da Izini ba".](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Me yasa kuke tare Tor ko VPN? [Kuma me yasa kuke toshe imel na wucin gadi?](http://nomdjgwjvyvlvmkolbyp3rocn2ld7fnlidlt2jjyotn3qqsvzs2gmuyd.onion/mail/)

![](../image/anonexist.jpg)

- Amfani da Cloudflare zai haɓaka damar fita aiki. Baƙi ba za su iya samun damar shiga gidan yanar gizonku ba idan sabarku tana ƙasa ko Cloudflare yana ƙasa.
  - [Shin da gaske kunyi tunanin Cloudflare bazai taɓa sauka ba?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Amfani Cloudflare don wakiltar "sabis ɗin API" ɗinku, "sabar sabunta software" ko "RSS feed" zai cutar da abokin cinikinku. Wani abokin ciniki ya kira ka ya ce "Ba zan iya amfani da API ɗinka ba", kuma ba ku san abin da ke faruwa ba. Cloudflare na iya toshe abokin ciniki a hankali. Kuna ganin babu matsala?
  - Akwai abokan karatu RSS da yawa da sabis na kan layi RSS. Me yasa kuke buga abincin RSS idan baku bari mutane suyi rajista?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Shin kuna buƙatar takardar shaidar HTTPS? Yi amfani da "Bari mu Encrypt" ko kawai siya daga kamfanin CA.

- Shin kuna buƙatar sabar DNS? Ba za a iya kafa sabarku ba? Yaya game da su: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Gudanar da asusunka idan kayi amfani da TOR)](https://freedns.afraid.org/)

- Ana neman sabis na talla? Kyauta kawai? Yaya game da su: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Madadin zuwa Cloudflare](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Shin kuna amfani da "cloudflare-ipfs.com"? [Shin kun san Cloudflare IPFS ba kyau?](../PEOPLE.md)

- Shigar da Firewall na Aikace-aikacen Gidan yanar gizo kamar OWASP da Fail2Ban a kan sabarka sannan ka saita ta yadda ya kamata.
  - Toshe Tor ba shine mafita ba. Kada ku azabtar da kowa kawai don ƙananan masu amfani.

- Canza hanya ko toshe masu amfani da "Cloudflare Warp" daga shiga yanar gizonku. Kuma kawo dalili idan zaka iya.

> Jerin IP: "[Rukunin IP na Cloudflare na yanzu](cloudflare_inc/)"

> A: Kawai toshe su

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Canza hanya zuwa shafin gargadi

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Kafa Sabis ɗin Albasa na Tor ko I2P insite idan kun yi imani da 'yanci kuma ku maraba da masu amfani da ba a san su ba.

- Nemi shawara daga sauran masu sarrafa gidan yanar gizo na Clearnet / Tor kuma kuyi abota ba sani ba!

</details>

------

<details>
<summary>danna ni

## Mai amfani da software
</summary>


- Rikici yana amfani da CloudFlare. Zabi? Muna bada shawara [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar ya haɗa da Tor daemon don haka bai kamata ku shigar da Orbot ba.
  - Masu haɓaka Qwtch, Buɗe Sirri, sun share aikin dakatar_cloudflare daga sabis ɗin su ba tare da sanarwa ba.

- Idan kayi amfani da Debian GNU / Linux, ko wani abin ban sha'awa, yi rijista: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Kuma idan za ku iya, taimaka a tabbatar da facin, kuma a taimaka wa mai kula ya yanke shawara daidai kan ko ya kamata a karɓa.

- Koyaushe bayar da shawarar waɗannan masu bincike.

| Suna | Mai ƙira | Tallafi | Sharhi |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Sauran sirrin software ba cikakke bane. Wannan ba yana nufin mai bincike na Tor "cikakke" bane.
Babu amintacce 100% ko masu zaman kansu 100% akan intanet da fasaha.

- Ba kwa son yin amfani da Tor? Kuna iya amfani da kowane mai bincike tare da Tor daemon.
  - [Lura cewa aikin Tor ba ya son wannan.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Yi amfani da Tor Browser idan za ku iya yin hakan.
- [Yadda ake amfani da Chromium tare da Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Bari muyi magana game da sirrin sauran software.

- [Idan da gaske kuna buƙatar amfani da Firefox, zaɓi "Firefox ESR".](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Kayan leken asiri](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox ya ƙi magana kyauta, ya hana magana kyauta](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ saukar da sakamako. Kamar ana neman kamfanin software don tsayawa ... software yana da yawa a yan kwanakin nan."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Oh, me yasa Firefox yake nuna min hanyoyin talla a cikin gidan adireshina na URL?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Iblis cikin jiki](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Ka tuna, Mozilla tana amfani da sabis na Cloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Hakanan suna amfani da sabis na DNS na Cloudflare akan samfurin su.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [A hukumance, Mozilla ta ƙi wannan tikitin.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Focus wasa ne.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Sunyi alkawarin kashe telemetry amma sun canza shi.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [Mai haɓaka PaleMoon / Basilisk yana son Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Kundin Tsarin Gizon Rariyar Watan Wata ya yi kaca-kaca da yada cutar ta hanyar tsawan watanni 18](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Yana kuma ƙin masu amfani da Tor - "[Bari ya zama maƙiya ga Tor. Ina tsammanin yawancin shafukan yanar gizo yakamata su kasance masu ƙiyayya da Tor saboda la'akari da mahimmancin halayen sa.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox yana da babbar matsalar "wayoyin gida"](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome kayan leken asiri ne.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google yayi bayanin ayyukanku.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron suna yin wayoyi da yawa haɗin gida.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Hakanan yana haɗawa da yankuna google.

- [Brave Browser wanda ya fallasa masu bin sahun Facebook / Twitter.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Ga ƙarin batutuwa.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [binance affiliate ID](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge yana bawa Facebook damar aiwatar da lambar Flash a bayan masu amfani.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi baya mutunta sirrinku.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Matsayin kayan leken asiri na Opera: Mafi Girma](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Bai kamata ku kasance kuna amfani da iOS kwata-kwata ba, galibi saboda cuta ne.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Saboda haka muna bada shawarar sama da tebur kawai. Babu wani abu kuma.

</details>

------

<details>
<summary>danna ni

## Mai amfani da Firefox na Mozilla
</summary>


- "Firefox Nightly" zai aika aika-aika bayanai zuwa sabobin Mozilla ba tare da hanyar ficewa ba.
  - [Sabis ɗin Mozilla suna gusar Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Zai yiwu a hana Firefox don haɗi zuwa sabobin Mozilla.
  - [Manufofin manufofin Mozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Ka tuna wannan dabarar na iya dakatar da aiki a cikin fasalin na gaba saboda Mozilla tana son ta bayyana kansa.
  - Yi amfani da katangar bango da matatar DNS don toshe su gaba ɗaya.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Yi rahoton bug a kan tracker na mozilla, kuna gaya musu cewa kada suyi amfani da Cloudflare.~~ Akwai rahoton kwari akan bugzilla. Mutane da yawa sun sanya damuwarsu, amma duk da haka kwazon ya ɓoye ɓarnar a cikin 2018.

- Kuna iya kashe DoH a cikin Firefox.
  - [Canza tsoffin mai bayar da DNS na Firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Idan kuna son yin amfani da DNS ɗin da ba ISP ba, la'akari da amfani da OpenNIC Tier2 DNS sabis ko wani sabis na ba Cloudflare DNS.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Block Cloudflare tare da DNS. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- Kuna iya amfani da Tor azaman mai warware DNS. [Idan baku da masaniyar Tor, yi tambaya anan.](https://tor.stackexchange.com/)

> **yaya?**
> 1. Zazzage Tor kuma shigar da shi a kwamfutarka.
> 2. Sanya wannan layin cikin fayil din "torrc"
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Sake kunnawa Tor.
> 4. Saita sabar DNS na kwamfutarka zuwa "127.0.0.1".

</details>

------

<details>
<summary>danna ni

## Aiki
</summary>


- Faɗa wa wasu da ke kusa da ku game da haɗarin Cloudflare.

- [Taimaka inganta wannan ma'ajiyar.](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor).
  - Dukansu jerin sunayen, muhawara game da shi da cikakkun bayanai.

- [Yi rubutu da bayyana jama'a inda abubuwa ke tafiya ba daidai ba tare da Cloudflare (da kamfanoni makamantan su), tabbatar da ambaton wannan ma'ajiyar lokacin da kuke yin hakan](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor) :)

- Ara mutane da yawa suna amfani da Tor ta tsohuwa don haka za su iya sanin yanar gizo ta mahangar ɓangarorin duniya daban-daban.

- Fara ƙungiyoyi, a cikin kafofin watsa labarun da filin sararin samaniya, sadaukar da kai don yantar da duniya daga Cloudflare.

- Inda ya dace, haɗi zuwa waɗannan rukunonin a kan wannan ma'ajiyar - wannan na iya zama wuri don daidaita aiki tare a matsayin ƙungiyoyi.

- [Fara aikin kwalliya wanda zai iya samar da mahimmancin madadin kamfanoni ba ga Cloudflare ba.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Bari mu san kowane zaɓi don taimakawa aƙalla samar da matakan kariya masu yawa akan Cloudflare.

- Idan kai abokin cinikin Cloudflare ne, saita saitunan sirrinka, kuma jira su keta su.
  - [Don haka kawo su karkashin tuhumar cin zarafin anti-spam / sirri.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Idan kana Amurka kuma shafin yanar gizon da ake magana a kai banki ne ko akawu, yi kokarin kawo matsin lamba na doka a karkashin Dokar Gramm – Leach – Bliley, ko kuma Amurkawa da ke da nakasa kuma ka kawo mana rahoto yadda ka isa. .

- Idan rukunin yanar gizon gidan yanar gizo ne, yi ƙoƙari ku kawo matsin lamba na doka a ƙarƙashin Kwaskwarimar Kundin Tsarin Mulki na Amurka.

- Idan dan asalin EU ne, tuntuɓi gidan yanar gizon don aika keɓaɓɓun bayananku ƙarƙashin Dokar Kariyar Bayanai na Janar. Idan suka ƙi su ba ka bayaninka, to wannan taka doka ce.

- Ga kamfanonin da ke da'awar bayar da sabis a gidan yanar gizon su yi ƙoƙarin ba da rahoton su a matsayin "tallan ƙarya" ga ƙungiyoyin kare masu sayayya da BBB. Ana amfani da gidan yanar gizon Cloudflare ta sabobin Cloudflare.

- [ITU ta ba da shawarar a cikin mahallin Amurka cewa Cloudflare yana farawa don isa sosai yadda za a saukar da dokar ta cin amana a kansu.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Abun tunani ne cewa GNU GPL version 4 na iya haɗawa da tanadi game da adana lambar tushe a bayan wannan sabis ɗin, ana buƙatar duk GPLv4 da shirye-shirye na gaba waɗanda aƙalla lambar lambar tana samun dama ta hanyar matsakaici wanda baya nuna bambanci ga masu amfani da Tor.

</details>

------

### Sharhi

```
Koyaushe akwai fata cikin juriya.

Resistance yana da kyau.

Koda wasu abubuwan da suka fi duhu sun zama, ainihin abin da juriya ke koya mana don ci gaba da rusa halin dystopic wanda ya haifar.

Tsayayya!
```

```
Wata rana, zaku fahimci dalilin da yasa muka rubuta wannan.
```

```
Babu wani abu mai zuwa game da wannan. Mun riga munyi asara.
```

### Yanzu, me kuka yi a yau?


![](../image/stopcf.jpg)
